旅遊業界倡港府向每間旅行社派15萬元

香港旅行社東主協會聯同部分旅遊業界代表下午聯同立法會議員葉劉淑儀會見財政司司長陳茂波，反映業界受反修例風波及武漢肺炎疫情影響下所面對的困境，並建議港府反向本港每間持牌旅行社派15萬元應急、向港人派1萬元個人消費劵等4項建議，紓緩業界經營壓力。

協會會長葉慶寧表示，會上向政府建議在財政預算案撥款2.8億元，向本港所有合資格旅行社派發15萬元現金，待政府就旅遊業賠償基金修章後回撥政府庫房；又倡港府向18歲或以上港人派發1萬現元消費劵，其中2000元需用於旅遊部分；並呼籲銀行放寬旅行社償還貸款限期及業主或地產商等減租或延期交租。

協會主席梁國興則指，其公司主要為本地商務客訂購機票往外地，新春至今已有一半客人因應武漢肺炎疫情未受控及擔心本地與海外有「封關」措施，而決定取消、改期或延後商務行程，部分客人原定目的地為美、加等國，公司生意額因而按年少約7成，目前對未來情況抱觀望態度。

他續稱，本港超過300間旅行社正面臨員工要放無薪假、削減人手甚至倒閉，舉例指一間中小型旅行社過去近9個月至少虧損過百萬元，形容若情況續維持3至5個月，業界經營將更嚴峻。

香港入境團旅行社協會主席吳光偉亦言，去年反修例風波發生後，入境遊業務「插水式」地受影響，跌幅達8、9成，打擊旅遊業生計，而近期武漢肺炎肆虐，進一步令業界處於冰河周期，形容為「百年一遇的災劫」，坦言「入行32年從未遇過如此情況。」

攞完即刻執笠

咁cheap 十五萬

執就執啦

「百年一遇的災劫」

老鳳嫁？

應該每個香港人都派50萬啦

香港人有責任養佢地

香港做生意無敵？！

直接派錢比失業員工好過啦, 比咗公司又唔一定到員工手上. 再加上平時d公司賺錢都好多唔會分比員工啦, 有賺有蝕. 又要人補錢比你, 輸打贏要,,最撚憎呢d

香港對佢地唔住

出一個月糧？

吓！？

屌你老母 佢派我就去開間旅行社 輸打贏要既

咁又派十五萬俾開商鋪嘅老闆
又派十五萬俾餐廳，酒樓，台式飲品店，火鍋店

總之有商業登記就派 就係唔派比打工仔

cls 係香港做生意真係正

包賺ge 原來

賺足十年自由含錢就自己袋

蝕1,2個月就叫政府派錢補貼

今次見到成班溫室boomer扭計發脾氣嘅衰樣，就知呢班人脆弱不堪，冇以前繁華光景照住，真係分分鐘要踎街乞食

一間旅行社，一張旅遊界功能組別選票。
15萬換一票。

收皮啦

引咁多大陸人黎零團費扼錢影響香港聲譽
員工都係導遊阿珍等大陸移民
15萬養佢地?

又要講
香港做生意真係屈機 只賺不蝕 平時借錢賭一舖 經濟差政府送錢

香港d旅行社導遊劏咗咁多大陸客斬到佢哋一頸血個個食到肚滿腸肥仲要政府接濟?唔係呀嘛？

仲有叫員工共渡時艱

只賺不蝕
贏就自己袋曬
事就納稅人埋單